+++
title = "添加 OIDC"
description = "通过添加 OIDC，可使用第三方平台账号登录平台。"
weight = 1
+++

通过添加 OIDC，可使用第三方平台账号登录平台。

**注意**：OIDC 用户成功登录平台后，平台会读取用户的邮箱属性作为用户在平台上的唯一标识。待添加 OIDC 支持的第三方平台用户必须拥有 **邮箱** 属性，否则，添加后的 OIDC 用户无法正常登录平台。

**操作步骤**

1. 使用平台管理员账号登录平台后，单击页面右上方的 ***账号名称*** > **平台管理**，打开平台管理页面。

2. 在左侧导航栏中单击  **IDP 配置** 选项，展开 IDP 配置列表。

3. 单击 **添加 OIDC** 按钮，进入创建 OIDC 页面。

4. 在 **基本信息** 区域，参照以下参数说明配置基本信息参数。

	* **名称**：OIDC 的名称，支持输入 `a~z`、`0~9`、`-`，必须以 `a~z` 或 `0~9` 开头，长度大于 1 字符且不超过 32 字符。
	
	* **显示名称**：OIDC 的显示名称，该名称会显示在登录首页的登录入口选项按钮上。
	
	* （可选）**描述**：OIDC 的描述信息。 
	
5. 在 **OIDC 服务器配置** 区域，请参照 [OIDC 配置说明](https://github.com/dexidp/dex/blob/master/Documentation/connectors/oidc.md) 配置 OIDC 服务信息。

	* **服务提供方 URL**：issuer，OIDC 服务提供方的访问地址。

	* **客户端 ID**：clientID，OIDC 客户端的 ID。

	* **client_key**：clientSecret，OIDC 客户端的秘钥。

	* **重定向 URI**：redirectURI，第三方平台登录后的回调地址。

1. 在 **IDP 服务配置验证** 区域，输入一个有效的 OIDC 账号的 **用户名** 和 **密码**，用于验证以上配置是否正确。	

	若用户名和密码输入错误，添加时则会报错提示无效的用户名或密码，无法添加 OIDC。

2. 确认信息无误后，单击 **创建** 按钮。<br>添加 OIDC 成功后，进入 OIDC 详情页面，可查看 OIDC 的详细信息。


